羅致光:未有充份數據將新冠肺炎列入職業病

羅致光:未有充份數據將新冠肺炎列入職業病

19/4/2020 13:07

對於有意見要求將新型冠狀病毒列入職業病, 勞工及福利局局長羅致光表示, 根據國際勞工組織的定義, 職業病是指疾病與工作存在因果關係, 但當疾病在社區廣泛傳播時, 不可以假設受感染的醫護人員是在工作中感染, 醫護人員感染病毒的風險因地方而異, 如果採取足夠及有效的措施, 就能控制工作時受感染的風險.
羅致光在網誌表示, 如果僱員在工作期間因工受傷或死亡, 僱員仍可根據僱員補償條例向僱主追討補償, 衞生署會追踪接觸者報告, 提供證據, 協助僱員追討.

因為港府堅拒全面封關、抗疫措施以政治考慮為先，武漢肺炎疫情持續10個月未息，連累5,311人染疫。亦因政府寧死不把武肺納為職業病，打工仔患病也難以爭取任何賠償。食物及衞生局回覆醫學界立法會議員陳沛然提問時披露，勞工處接獲217宗懷疑因工染疫的僱員補償個案，只有1宗成功申領補償，比率僅0.46%。...

呢個垃圾政府d政策點解可以自相矛盾到咁嘅地步
有正路唔揀，尊登揀條中招派5000歪路

市民:有充份證據將弱智列入政治委任官員常見職業病

$1000蚊一樽肺炎細菌唾液，有冇人有興趣？響應政府鼓勵市民確診肺炎！

醫護罷工要求封關就鬥氣
個個香港人防疫你又免檢
奶野就市民問題你死你事
玩到香港大爆發你估你走唔走唔得甩